{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kogun √µietolmu."},{"text":"Teen midagi magusat."},{"text":"Riimin \"puuga\"."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen pikk ja k√µhn ning vingerdan maa sees. Linnud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Inimesed kasutavad mind kalap√º√ºgiks."},{"text":"Olen lindudele maitsev maiuspala."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen v√§ike, punane ja mul on mustad laigud. Mind peetakse √µnnelikuks! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mardikat√º√ºp."},{"text":"Ma s√∂√∂n taimedel pisikesi putukaid."},{"text":"‚ù§Ô∏è Mind n√§hakse tihti kui hea √µnne s√ºmbolit."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"H√ºppan rohus ringi ja teen \"ribbit\" h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan kullina."},{"text":"P√º√ºan oma pika keelega lutikaid."},{"text":"Ô∏è Elan vee l√§hedal."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Konn","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Ma v√µin olla palju v√§rve ja alustan r√∂√∂vikuna. Lendan √ºmber lillede. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Ma joon nektarit."},{"text":"Mul on ilusad tiivad."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida tubade nurkadest v√µi aedadest."},{"text":"Ô∏è Ma ei ole putukas."},{"text":"Mulle meeldib k√§rbseid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Kannan endast palju suuremaid asju. Elan koloonias. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"M√µned meist on kuningannad."},{"text":"Piknikutest varastan vahel toitu."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen putukas, kes teeb siristavat h√§√§lt, eriti √∂√∂sel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned arvavad, et minu laul toob head √µnne."},{"text":"Mulle meeldib end peita k√µrge rohu ja p√µ√µsaste sisse."},{"text":"Olen seotud rohutirtsudega."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen putukas, kes suudab √∂√∂ p√µlema panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Helendan pimedas."},{"text":"M√µned inimesed nimetavad mind pikselutikaks."},{"text":"Kasutan oma valgust kaaslase ligimeelitamiseks."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen putukas, kes n√§rib taimi ja kannab √ºlikonda soomust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mardikas."},{"text":"V√µin kahjustada kultuure."},{"text":"Ô∏è Minu kest on v√§ga k√µva."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Weevil","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Vahel on mul ilusad v√§rvid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesepaistet."},{"text":"Ma tunnen v√§ga m√µnusat l√µhna."},{"text":"Mesilastele meeldib mind k√ºlastada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on pagasiruum. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju lehti."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"‚òÄÔ∏è Annan varju p√§ikselisel p√§eval."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning v√µite mind s√º√ºa suupistena. Bugs Bunny armastab mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Olen kr√µmpsuv ja terve."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen v√§ike roheline taim, mis kasvab maapinna l√§hedal, moodustades sageli pehme vaiba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minu peal pikniku pidada."},{"text":"‚ñ´ Inimesed m√§ngivad minu peal m√§nge."},{"text":"Lehmadele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Rokid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen vili, mis annab meile midagi magusat s√º√ºa. V√µin olla roheline, punane v√µi kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke s√µi m√ºrgitatud √§ra."},{"text":"Minuga saab pirukat teha."},{"text":"Kasvan puu otsas."}],"options":[{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen k√µva kestaga vili. Ma olen apelsin ja mul on seemned sees. Inimesed nikerdavad mind oktoobris. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse Halloweeni kaunistusteks."},{"text":"Minuga saab ka pirukat teha!"},{"text":"Kasvan viinapuul."}],"options":[{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kes toodab magusaid, mahlasi kobaraid. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid ei s√∂√∂ mind, aga inimesed k√ºll!"},{"text":"M√µned inimesed teevad minust mahla ja veini."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvatan viinapuul soojades kohtades."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Marjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen materjal, mis on p√§rit k√µrgest tugevast tehasest, mis annab meile olulise ehitusmaterjali. Minu abil saab teha paberit ja m√∂√∂blit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed ehitavad minuga maju."},{"text":"‚ñ´ M√µnikord olen ma p√µletatud soojuse p√§rast."},{"text":"Minu mahal√µikamiseks on vaja kirvest (kui olen suur!)"}],"options":[{"label":"Bambus","isCorrect":false},{"label":"Puit","isCorrect":true},{"label":"Puuvill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen vees kasvav taim ja vahel on inimestel mind tiigis v√µi paagis. Mul on suured lehed ja m√µnel on ilusad √µied. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Konnadele meeldib minu lehtedel istuda."},{"text":"Minu lilled v√µivad olla v√§ga ilusad ja v√§rvilised."},{"text":"Mul on vaja palju vett, et ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Veeliilia","isCorrect":true},{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mille varrel on teravad okkad. Olen tuntud oma ilusate ja l√µhnavate lillede poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mulle kingituseks armastuse n√§itamise."},{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik; nad v√µivad sind torkida!"},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides, nagu punane, roosa ja valge."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64DD17","category":"plant","icon":"üå±"}}]}